\slide{UML -- Klassendiagramm Ausgangssituation}{\small
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=1.2cm, scale=0.5]
    \node (Subject) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2]
        {
            \textbf{Subject}
            \nodepart{second}request()
        };
    \node (Klient) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, left=of Subject]
    	{
			\textbf{Klient}
			\nodepart{second}
	    };
    \draw[call] (Klient.east) -- (Subject.west);
\end{tikzpicture}
\end{center}}


\slide{UML -- Klassendiagramm}{\small
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=1.2cm, scale=0.5]
    \node (Subject) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2]
        {
            $<<$Interface$>>$\\ \textbf{Subject}
            \nodepart{second}request()
        };
    \node (AuxNode01) [text width=4cm, below=of Subject] {};
    \node (RealSubject) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, left=of AuxNode01]
        {
            \textbf{RealSubject}
            \nodepart{second}request()
        };
    \node (Proxy) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, right=of AuxNode01]
        {
            \textbf{Proxy}
            \nodepart{second}request()
        };
    \node (Klient) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, left=of Subject]
    	{
			\textbf{Klient}
			\nodepart{second}
	    };
    \draw[inheritance] (RealSubject.north) -- ++(0,0.8) -| (Subject.south);
    \draw[line] (RealSubject.north) -- ++(0,0.8) -| (Proxy.north);
    \draw[call] (Klient.east) -- (Subject.west);
	\draw[call] (Proxy.west) -- (RealSubject.east) node[below, midway] {subject};
\end{tikzpicture}
\end{center}}

\slide{Einflussfaktoren}{
	\begin{itemize}
		\item Art des Zugriffs auf das reale Objekt
		\item Kommunikationsablauf: Antwort des realen Objekts über Proxy oder direkt an Klient
	\end{itemize}
}

\slide{Nutzerszenarien}{
	\begin{itemize}
		\item Remote Proxy (ATM)\pause
		\item Virtual Proxy (AJAX)\pause
		\item Protection Proxy (Internet-Proxy)\pause
		\item ...
	\end{itemize}
}

{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth, height=\paperheight]{img/HowTorWorks}}%
\begin{frame}{}
\end{frame}}


\slide{UML -- Klassendiagramm}{\small
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=1.2cm, scale=0.5]
    \node (Subject) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2]
        {
            $<<$Interface$>>$\\ \textbf{Subject}
            \nodepart{second}request()
        };
    \node (AuxNode01) [text width=4cm, below=of Subject] {};
    \node (RealSubject) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, left=of AuxNode01]
        {
            \textbf{RealSubject}
            \nodepart{second}request()
        };
    \node (Proxy) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, right=of AuxNode01]
        {
            \textbf{Proxy}
            \nodepart{second}request()
        };
    \node (Klient) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, left=of Subject]
    	{
			\textbf{Klient}
			\nodepart{second}
	    };
    \draw[inheritance] (RealSubject.north) -- ++(0,0.8) -| (Subject.south);
    \draw[line] (RealSubject.north) -- ++(0,0.8) -| (Proxy.north);
    \draw[call] (Klient.east) -- (Subject.west);
	\draw[call] (Proxy.west) -- (RealSubject.east) node[below, midway] {subject};
\end{tikzpicture}
\end{center}}

\slide{UML -- Klassendiagramm}{\small
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[node distance=1.2cm, scale=0.5]
    \node (Subject) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2]
        {
            $<<$Interface$>>$\\ \textbf{Image}
            \nodepart{second}displayImage()
        };
    \node (AuxNode01) [text width=4cm, below=of Subject] {};
    \node (RealSubject) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, left=of AuxNode01]
        {
            \textbf{RealImage}
            \nodepart{second}displayImage()
        };
    \node (Proxy) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, right=of AuxNode01]
        {
            \textbf{ProxyImage}
            \nodepart{second}displayImage()
        };
    \node (Klient) [abstract, rectangle split, rectangle split parts=2, left=of Subject]
    	{
			\textbf{Klient}
			\nodepart{second}
	    };
    \draw[inheritance] (RealSubject.north) -- ++(0,0.8) -| (Subject.south);
    \draw[line] (RealSubject.north) -- ++(0,0.8) -| (Proxy.north);
    \draw[call] (Klient.east) -- (Subject.west);
	\draw[call] (Proxy.west) -- (RealSubject.east) node[below, midway] {Image};
\end{tikzpicture}
\end{center}}

\begin{frame}[fragile]
\pgfsetfillopacity{\structureopacity}
\begin{mybox}
\pgfsetfillopacity{1}
\begin{lstlisting}
interface Image {
    public void displayImage();
}
\end{lstlisting}
\end{mybox}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\pgfsetfillopacity{\structureopacity}
\begin{mybox}
\pgfsetfillopacity{1}
\begin{lstlisting}
class RealImage implements Image {
    private String filename;
    public RealImage(final String filename) { 
        this.filename = filename;
        loadImageFromDisk();
    }
    private void loadImageFromDisk() {
        System.out.println("Loading   " + filename);
    }
    public void displayImage() { 
        System.out.println("Displaying " + filename); 
    }
}
\end{lstlisting}
\end{mybox}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\pgfsetfillopacity{\structureopacity}
\begin{mybox}
\pgfsetfillopacity{1}
\begin{lstlisting}
class ProxyImage implements Image {
    private RealImage image;
    private String filename;
    public ProxyImage(final String filename) { 
        this.filename = filename; 
    }
    public void displayImage() {
        if (image == null) {
           image = new RealImage(filename);
        } 
        image.displayImage();
    }
}
\end{lstlisting}
\end{mybox}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\pgfsetfillopacity{\structureopacity}
\begin{mybox}
\pgfsetfillopacity{1}
\begin{lstlisting}
class Klient {
   public static void main(String[] args) {
        final Image IMAGE1 = new ProxyImage("HiRes_10MB_Photo1");
        final Image IMAGE2 = new ProxyImage("HiRes_10MB_Photo2");
 
        IMAGE1.displayImage(); // laden
        IMAGE1.displayImage(); // laden unnoetig
        IMAGE2.displayImage(); // laden
        IMAGE2.displayImage(); // laden unnoetig
        IMAGE1.displayImage(); // laden unnoetig
    }
}
\end{lstlisting}
\end{mybox}
\end{frame}

\slide{Fact-Book}{
	\begin{itemize}
		\item Ein Proxy kann Informationen über das reale Objekt verstecken.\pause
		\item Ein Proxy kann Optimierungen durchführen \\z.B. dynamisches Nachladen\pause
		\item Ein Proxy kann die Funktionalität des Realobjektes erweitern. z.B. Scheduling\pause
		\item Das Proxy-Pattern wird auch \enquote{Surrogate Design Pattern} genannt.\pause
	\end{itemize}
}

\slide{Verwandte Pattern}{
	\begin{itemize}
		\item Decorator
		\item Flyweight
		\item Broker
		\item Client-Dispatcher-Server
		\item XY-Proxy
		\item ...
	\end{itemize}
}
